「突發」工會主宰武漢肺炎同打工仔既命運！

前言：
如果大家以為工會既用途靜係用嚟罷工，要脅政權，那你就錯了。自半年來的社運，工會一直發揮緊作用，助香港人邁進一個民主、公義既社會。
今次，我就會根據最近肆虐香港的武漢肺炎做例子，粗略解釋下工會，如何達致上述提及的民主、公義。

正文：
工會不但可以表達打工仔的聲音並可以保障他們日常工作，從而邁進一個民主、公義社會。

(引入）在以往，政府高官等官商勾結，使不論基層或一些位於防疫前線的打工仔...不論佢地用盡方法，用已有機制向不同部門申訴，換來的只是敷衍或者空頭支票，問題往往不被正視，甚至解決。而透過工會，我們可以集合一眾打工仔力量，向僱主甚至政府施壓，例如進行不同工業活動，去獲取集體談判權，向強權表達不同聲音，改變現狀。

首先，工會可以表逹打工仔的聲音。

(表達聲音)以這次武漢肺炎為例，在今日18:00的工會聯合防疫記者會可見，有打工仔被逼回到內地工作或進行「宴會」，甚至沒有為他們準備任何防護裝備，就連基本一個口罩沒有給。而在一個高危時間，安排打工仔到內地工作，是罔顧他們的安全。無奈該名打工仔即使向僱主表達不滿及憂慮，僱主亦視若無賭！又例如有打工仔在會見客人時...被逼脫下囗罩...而這些只是冰山一角，還有幼兒界...清潔界...

其次，工會能保障打工仔權益。

(保障打工仔)又以酒店業為例，有酒店同行表示，有僱主不讓員工佩帶口罩上班，而洒店每天接收各地遊客，風險極高。因此，酒店工會透過內幕消息，取得各酒店對員工配戴口罩的指引，並製作成列表，清楚列明那些酒店拒絕員工配戴口罩，也列出那些酒店近日曾接收武漢旅行團(列表已公布在社交平台)並已去信對該批酒店作出警告，保障僱員安全。(太多例子講唔哂)

總結：
Btw...呢個只係工會針對今次肺炎既其中一部分作用...仲有好多範疇未講！
越多人加入工會，影響力越大，你仲等咩？自己唔踏前一步自救，下一個受害者就係你！

全靠抗爭者，中國人先減少來港，肺炎傳染程度先減少

各Link整合：

⚠️工會大全⚠️

⚠️Group List⚠️

⚠️工會最新消息⚠️

⚠️工會街站日程表⚠️

⚠️二百萬三罷聯合陣線網頁及可用文宣⚠️

⚠️工會名單QR Code⚠️

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動

頻道
FB
IG
網頁

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

題外話：
今日(24/1)18:00 16個工會聯合舉行工會防疫記者會，並提出「抗疫五大訴求」。

工會聯合「抗疫五大訴求」：
一. 僱主必須提供口罩給僱員及訪客
二. 僱主取消所有中國公幹行程
三. 僱主給予僱員彈性上班的權利
四. 僱主允許僱員在家工作
五. 禁止旅客自中國入境香港，並關閉連接中國大陸所有關口，所有來往中國大陸飛機、船和跨境巴士的一切長短途班次應予取消至另行通告為止。

(‼️現正直播‼️)

推

up

push

支持

推爆佢！！！

堆。有用post....

加入工會，全民三罷

加入工會

一直都話要組工會先罷

有用post 推

Push

再推

推到完場

唯一出路

仲有條死路比你走

港共政權 草菅人命

亲，神灵报梦，只要每天把此信息转发给十位朋友，诵读五遍，就可以得到保佑，百毒不侵，肺炎从此远离你～

斗转星移 尽在庚子

瘟疫四起 苍生何辜
武城自封 唯有死途
国之将亡 必有妖孽
冲破囚牢 自由何价

港共政權 草菅人命
抗疫三罷

垃圾港共

另一方面連濃牆整啲 武漢真實情況文宣
稍為挑動一下社會恐慌, 俾更加大壓力政府有無得諗?
利申：歷史科100分

推
港共政權 草菅人命
抗疫三罷

黑護為左救十幾個大陸人
害到幾百香港人染病，痴撚線

Go go go

可以停推

等等...可以keep住
上咗熱門

繼續推 推到完場

推到全世界睇到殺人政權

光復香港

S

陳𦘦始話普通社交場合唔洗帶口罩
係咪傻撚左

幾時封關

殺人政權

一車又一車大陸人運緊黎

要再推密少少 推多15分鐘睇下點

醫護人員唔係condom

齊上齊落 一個都不能少

抗疫三罷

就上第一頁 再快d！

推到全世界睇到

pish

病左記住去狗局報案

全民帶口罩

入咗嚟推十下！

殘害手足

陳𦘦始咳又唔帶口罩

面子重要定人命重要

Z

C

Cfcgf

人性呢 面子呢

X

罷！

p

721

你開心過年 還申手足呢？流亡義士呢？

Pusghh

說好的齊上齊落係邊

香港獨立

論廢老值唔值得救。

推!

光復香港 抗疫三罷

今次真係收隊了

推！成立工會，建立民主香港社會

趁今次機會各工會可以發大黎搞 廣納更多同行

改善勞工權益，唔好再比政權剝削。
United we stand, Divided we fall，
加入工會先可以凝結力量，對抗荒謬。

工會要人

香港人 罷工！

香港獨立，唯一出路

啱！唔應該淨係醫護工會做野 應該全港工會一齊做野迫政府跪底！

論廢老值唔值得救。

推

推
工會支持醫護界
打工仔要全力支持自己工會
同心協力

唔封關，推香港醫護死

支持醫護罷工救港
支持醫護罷工救港
支持醫護罷工救港

入工會保命

千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情 他們自身所承受的屈辱和苦難 多是他們應得的

搵死唔係搵命搏，支持工會，支持罷工

推，香港條命係你地手中

加入工會 全民三罷 刻不容緩

幫推

PISH

我已經準備好同醫護人員共進退。

831